\subsection{Analyse du code}

Le fichier \emph{main.c} contient la fonction main du TP, ainsi que le code
d'une interface texte basique  D'autres fonctions de test sont présentes et
permettent de tester chaque fonction de la bibliothèque \emph{tools}, afin de
tester la présence de régressions au fur et à mesure du développement du code.

Voici un extrait du code de l'interface :

\begin{small}
\lstinputlisting[language=C,firstline=11,lastline=31]{../src/main.c}
\end{small}

Cet extrait présente les bibliothèques employées, ainsi que les prototypes des
fonctions présentes dans \emph{main.c}.
La fonction principale ne fait que tester un nombre d'arguments minimal, et
dispatche l'appel de fonction correspondant aux arguments passés au programme :
\vspace*{8pt}

\begin{small}
\lstinputlisting[language=C,firstline=34,lastline=44]{../src/main.c}
\end{small}

L'analyse du code spécifique de \emph{dispatcher} n'est pas pertinent dans ce
rapport, n'étant essentiellement que du parsing d'argument et des appels à
fonctions.
Les fonctions \emph{test\_*} contiennent les appels aux fonctions de la
bibliothèque et affichent le résultat sous forme intelligible.
La fonction \emph{tp} exécute les fonctions requises et affiche les réponses au
questions du TP.

\clearpage
\subsection{Utilisation du programme}

Pour une présentation des actions possibles : \texttt{make} et \texttt{./tp-rsa
-h} :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
Usage: ./tp-rsa ACTION

Available actions:
    * --is-prime INTEGER                 tests if INTEGER is a prime integer.
    * --gcd INTEGER_1 INTEGER_2          prints gcd(INTEGER_1,INTEGER_2).
    * --pfactor INTEGER                  prints prime factorization of INTEGER.
    * --eeuclid INTEGER_1 INTEGER_2      prints (u,v) | a*u+b*v = gcd(a,b)
    * --modexp BASE EXP MOD              prints BASE^EXP mod MOD
    * --tp                               execute the TP.
    * -h                                 prints this help.
\end{lstlisting}
\end{small}
